## 1.  $\left(1 + \frac{r}{n}\right)^n$ 在 $n$ 趋向无穷大时会趋近于 $e^r$ 

### 1. 定义自然对数底数 $e$
首先，我们定义自然对数的底数 $e$ 为：
$$ e = \lim_{n \to \infty} \left(1 + \frac{1}{n}\right)^n $$

### 2. 推广到 $e^r$
为了推广到 $e^r$，我们可以考虑以下变换：

$$ \left(1 + \frac{r}{n}\right)^n = \left[\left(1 + \frac{r}{n}\right)^{\frac{n}{r} \cdot r}\right]^{\frac{1}{r}} $$

### 3. 变换和极限
我们可以将其重新写为：

$$ \left(1 + \frac{r}{n}\right)^n = \left[\left(1 + \frac{r}{n}\right)^{\frac{n}{r}}\right]^r $$

现在考虑内部的部分 $\left(1 + \frac{r}{n}\right)^{\frac{n}{r}}$，当 $n$ 趋向无穷大时：

$$ \lim_{n \to \infty} \left(1 + \frac{r}{n}\right)^{\frac{n}{r}} = e $$

这是因为 $\frac{n}{r}$ 也是趋向无穷大的，所以我们可以将其视为一个新的变量 $m$，即 $m = \frac{n}{r}$，那么：

$$ \lim_{m \to \infty} \left(1 + \frac{1}{m}\right)^m = e $$

### 4. 结合结果
结合上面的结果，我们可以得到：

$$ \left(1 + \frac{r}{n}\right)^n = \left(e\right)^r = e^r $$

### 5. 结论
因此，通过极限的定义和变换，我们证明了当 $n$ 趋向无穷大时，$\left(1 + \frac{r}{n}\right)^n$ 会趋向于 $e^r$。

这个公式在数学分析中是非常基础且重要的，广泛应用于各种领域，如复利计算、微积分等。



## 2. 当 $n$ 趋向于无穷大时 $$\left(1 + \frac{1}{n}\right)^n \approx \sum_{k=0}^n \frac{1}{k!}$$

其原因在于当 $n$ 趋向无穷大时，左边表达式的极限与右边无穷级数的和趋于相等。让我们深入理解这一点。

### 1. 二项式定理的展开

使用二项式定理展开 $\left(1 + \frac{1}{n}\right)^n$：

$$\left(1 + \frac{1}{n}\right)^n = \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} \left(\frac{1}{n}\right)^k$$

其中 $\binom{n}{k}$ 是二项式系数：

$$\binom{n}{k} = \frac{n!}{k!(n-k)!}$$

### 2. 二项式系数的近似

当 $n$ 很大时，二项式系数 $\binom{n}{k}$ 可以近似为：

$$\binom{n}{k} \approx \frac{n^k}{k!}$$

因为对于大的 $n$， $\frac{n!}{(n-k)!}$ 可以近似为 $n^k$，具体来说：

$$\frac{n!}{(n-k)!} = n(n-1)(n-2)\cdots(n-k+1)$$

当 $n$ 很大时，这个值近似为 $n^k$。

### 3. 无穷级数的形式

将近似值代入二项式展开式中：

$$\left(1 + \frac{1}{n}\right)^n \approx \sum_{k=0}^n \frac{n^k}{k!} \left(\frac{1}{n}\right)^k = \sum_{k=0}^n \frac{1}{k!}$$

### 4. 趋近无穷大

当 $n \to \infty$ 时，右侧的和趋向于无穷级数：

$$\sum_{k=0}^n \frac{1}{k!} \to \sum_{k=0}^{\infty} \frac{1}{k!}$$

因此，当 $n$ 趋向无穷大时：

$$\left(1 + \frac{1}{n}\right)^n \to \sum_{k=0}^{\infty} \frac{1}{k!} = e$$

### 总结

以上推导表明，随着 $n$ 的增大，表达式 $\left(1 + \frac{1}{n}\right)^n$ 越来越接近于无穷级数的和。最终，当 $n$ 趋向无穷大时，左边表达式的值与右边无穷级数的和完全相等。因此，这个等式在 $n$ 为无穷大时成立。



## 3. $$(a + b)^n = \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} a^{n-k} b^k$$

### 数学归纳法证明

1. **基例**：当 $n = 0$ 时：
   $$
   (a + b)^0 = 1
   $$
   
   根据定义，二项式定理的右边也是：
   
   $$
   \sum_{k=0}^0 \binom{0}{k} a^{0-k} b^k = \binom{0}{0} a^0 b^0 = 1
   $$
   
   因此，基例成立。
   
2. **归纳假设**：假设二项式定理对某个整数 $n$ 成立，即：
   $$
   (a + b)^n = \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} a^{n-k} b^k
   $$
   
3. **归纳步骤**：我们需要证明二项式定理对 $n+1$ 也成立。考虑：
   $$
   (a + b)^{n+1} = (a + b)(a + b)^n
   $$
   
   根据归纳假设，我们将 $(a + b)^n$ 展开：
   
   $$
   (a + b)^{n+1} = (a + b) \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} a^{n-k} b^k
   $$
   
   现在，我们将右边的乘积展开：
   
   $$
   (a + b) \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} a^{n-k} b^k = \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} a^{n-k+1} b^k + \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} a^{n-k} b^{k+1}
   $$
   
   我们可以将这两个和合并，因为它们的求和范围相同。注意到，当 $k$ 在第一个求和中从 $0$ 到 $n$ 变动时，在第二个求和中也从 $1$ 到 $n+1$ 变动。因此，重新标号使得两个和可以合并：
   
   $$
   \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} a^{n-k+1} b^k + \sum_{k=1}^{n+1} \binom{n}{k-1} a^{n-(k-1)} b^k
   $$
   
   将这两个和合并，并调整指数：
   
   $$
   = a^{n+1} + \sum_{k=1}^n \left( \binom{n}{k} + \binom{n}{k-1} \right) a^{n-k+1} b^k + b^{n+1}
   $$
   
   这里我们使用了二项式系数的递推关系：
   
   $$
   \binom{n+1}{k} = \binom{n}{k} + \binom{n}{k-1}
   $$
   
   因此：
   
   $$
   (a + b)^{n+1} = a^{n+1} + \sum_{k=1}^n \binom{n+1}{k} a^{n-k+1} b^k + b^{n+1}
   $$
   
   将 $a^{n+1}$ 和 $b^{n+1}$ 合并到求和中，我们得到：
   
   $$
   (a + b)^{n+1} = \sum_{k=0}^{n+1} \binom{n+1}{k} a^{n+1-k} b^k
   $$

### 结论

通过数学归纳法，我们证明了二项式定理对于所有非负整数 $n$ 成立：

$$
(a + b)^n = \sum_{k=0}^n \binom{n}{k} a^{n-k} b^k
$$




##  4. $$\binom{n}{k} = \frac{n!}{k!(n-k)!}$$

### 组合数的定义
组合数 $\binom{n}{k}$ 表示从 $n$ 个不同的元素中选取 $k$ 个元素的不同方法的数目，不考虑选取的顺序。

### 步骤 1: 考虑排列
首先，我们考虑从 $n$ 个元素中选取 $k$ 个元素并进行排列的方法数。选取 $k$ 个元素后对其排列的方法数可以用排列公式表示为 $P(n, k)$，即：
$$P(n, k) = \frac{n!}{(n-k)!}$$
这是因为从 $n$ 个元素中选 $k$ 个元素进行排列，相当于在 $n$ 个位置上依次选择 $k$ 个不同的位置填入元素，每个选择之后剩下的位置数依次减少。

### 步骤 2: 考虑选取和排列
但是在组合问题中，我们只关心选取哪些元素，而不关心它们的排列顺序。因此，对于每一种选取 $k$ 个元素的组合，我们都计算了所有 $k$ 个元素的排列。也就是说，每一种组合对应 $k!$ 种排列方式。

### 步骤 3: 消除重复排列
为了得到组合数，我们需要将排列数除以每种组合的排列方式数 $k!$。因此，组合数可以表示为：
$$\binom{n}{k} = \frac{P(n, k)}{k!} = \frac{\frac{n!}{(n-k)!}}{k!}$$

### 步骤 4: 化简公式
将上述公式化简，我们得到：
$$\binom{n}{k} = \frac{n!}{k!(n-k)!}$$

### 结论
由此，我们得到了组合数的公式：
$$\binom{n}{k} = \frac{n!}{k!(n-k)!}$$

通过以上步骤，我们利用排列数的概念以及组合和排列的关系，证明了组合数公式的正确性。这是证明组合数公式的最简单方法之一。



## 5. $\binom{n+1}{k} = \binom{n}{k} + \binom{n}{k-1}$

要证明组合数恒等式 $\binom{n+1}{k} = \binom{n}{k} + \binom{n}{k-1}$，可以使用简单的计数法。这个证明也称为组合恒等式的 **代数证明**。

我们可以通过考虑一个 $n+1$ 元素的集合来说明这个等式。

### 计数法证明：

1. **问题描述：**
   - 设 $S$ 是一个包含 $n+1$ 个元素的集合。
   - 我们要从 $S$ 中选出 $k$ 个元素。

2. **选取元素的方法：**
   - 设 $S = \{a_1, a_2, \ldots, a_n, a_{n+1}\}$。
   - 可以将 $S$ 分成两个部分：$\{a_1, a_2, \ldots, a_n\}$ 和 $\{a_{n+1}\}$。

3. **考虑是否选取 $a_{n+1}$：**
   - 如果不选 $a_{n+1}$，则从剩下的 $n$ 个元素中选出 $k$ 个，这有 $\binom{n}{k}$ 种方法。
   - 如果选 $a_{n+1}$，则还需要从剩下的 $n$ 个元素中选出 $k-1$ 个，这有 $\binom{n}{k-1}$ 种方法。

4. **合并计数：**
   - 由于以上两种情况是互斥且穷尽的，总的选法为上述两种情况之和。

因此，可以得到组合数恒等式：
$$\binom{n+1}{k} = \binom{n}{k} + \binom{n}{k-1}$$